死人和活死人

死人和活死人 - 李碧華

張迪(資料圖片)

看了則「天意弄人」的報導，有點難過。

遼寧瀋陽29歲男子張迪，寒窗苦讀廿多年，成績優異，為上海交通大學動力與能源工程系的碩士畢業生，去年順利取得證書，以為可以鬆一口氣，找份合適的工作，享受更好人生，孝敬父母──誰知才入職2個月，卻驗出急性白血病（血癌），雖接受化驗、造血幹細胞移植，但身體出現排斥，惡化至無藥可用了……

張迪只哭過一次，終坦然面對三幾個月壽命，「與其混沌的活着，不如清醒的死去。」決定放棄治療，捐出遺體作醫學研究。父母家教甚好，都贊同他以自己身體回饋社會，有點貢獻。張珍惜最後的時間，希望走後，父母家人盡快忘了他──但這怎可能？

張迪日前已去世，他的遺照清秀正氣，是個光明大男孩，連陌生人也惋惜、敬佩，寄上祝福：來生做個健康快樂人。

有人死了，遺愛人間，大家懷念；有人死了，遺臭萬年，大家唾罵；更有人還沒死，已被無數人詛咒，怒罵「你唔死都冇用呀八婆！」（應是「柒婆」才對）。賣港禍港的陰毒政棍，「有奴性有黨性，冇血性冇人性」，有沒有發覺，這些政治大話精長相愈來愈醜陋、猙獰、灰暗？牠們看來已不像人，行屍走肉罷了？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
將軍逃犯 (左丁山)

下一則
下一則
「不變形，不走樣」的五四精神 (古德明)